戴耀廷：法律是為政治服務，對香港法院不能寄望太高

老生常談啦

// 但這與中共對香港的想法有很大落差，港人提出愈多政治制度改革的訴求，以制約及開放政治權力，反令中共更迫切地覺得要收緊及收回政治權力。「反送中運動」是最後一根稻草，令中共下定決心要把「一國兩制」徹底變成「一國一制」。大家現在看到由制定《國安法》所帶來的一切法律改變，由立法、執法、法律解釋到審裁，都是因香港的政治制度由朝向民主化發展，倒退回專制統治而造成。若香港隨着大陸全面倒退至一人專政的政治制度，更大的改變還會發生。

這種由政治制度改變而帶動的法律制度改變，不會是一夜完成。因此，在轉接的過程中，法律制度的一部分還可能以之前政治制度所容許的空間去制約政治權力及保障公民的基本人權，但當政治制度完成轉變，政治權力重新配置成功，法律制度必然要「歸位」。

難依靠法律制度帶來根本政制改變
這樣說，不是悲觀地認為什麼也不能做，只是大家要明白難以依靠法律制度去帶來根本的政治制度改變，因歸根到柢，法律是為政治服務。或許在個別的法律訴訟中，香港的法律制度仍能一定程度上制約權力或保障人權，但空間只會是愈來愈小。也不是說，在訴訟中不去力爭法院作出合乎限權與達義的裁決，只是大家不能寄望太高。

要使法治回歸，只能在於香港的政治制度能有一天回到民主人權的路徑。

//

如果有任何人想 。。。點睇

咁推動制裁法官未？

戴教授坐完出後成個唔同曬

推

幾時變勇武？

一早講左三權合作，全面管治，係唔係有人無聽書

坐完先覺醒

太遲了

【反觀外國】南非憲法法院大多數裁定，公民有權倡議反對惡法，不算煽惑

公民抗命

一齊自首 坐爆狗屋

入獄前

出獄後

C C Tai 2018年「反思司法制度」就系分化
Benny Tai 2020年「對香港法院不能寄望」就系覺醒

柒到唔敢睇
拍得住關家姐

【好青年荼毒室】不同的壓迫，永恆的反抗

佢今年年頭已經識講法治喪屍，
唔單止已死咁簡單，仲會吞噬活人。

公民黨果幾個黨魁呢？去左邊